---
weight: 9
title: Übersicht
layout: redirect
---

Ein {{< enterprise-tenant-de >}} bietet zusätzliche administrative Funktionalitäten im Vergleich zu einem {{< standard-tenant-de >}}. Der wichtigste Unterschied ist dabei die **Mandantenfähigkeit**.

Mit einem {{< enterprise-tenant-de >}} können Sie

* Untermandanten erstellen und verwalten
* die abonnierten Anwendungen/Funktionen der Untermandanten verwalten
* Untermandanten anhand der Verbrauchsstatistiken Rechnungen stellen

Darüber hinaus bietet ein {{< enterprise-tenant-de >}} folgende Zusatzfunktionen:

* **Branding** - zum Konfigurieren eines individuellen Look & Feel
* **Domain-Name** - zum Bereitstellen eines individuellen Domain-Namens
* **Supportbenutzer** - zur Unterstützung von Benutzern anderer Mandanten
* **Benutzerhierarchie** - zur Berücksichtigung von Organisationen mit eingeschränktem Zugriff auf Untermengen von geteilten Daten

Näheres zum {{< product-c8y-iot >}}-Mandantenkonzept finden Sie unter [Mandantenhierarchie](/concepts/tenant-hierarchy) im *Concepts Guide*.

Im Folgenden sind zusätzliche Funktionalitäten beschrieben, die im {{< enterprise-tenant-de >}} verfügbar sind:

<table>
<thead>
<colgroup>
   <col style="width: 20%;">
   <col style="width: 80%;">
</colgroup>
<tr>
<th align="left">Abschnitt</th>
<th align="left">Inhalt</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td align="left"><a href="#managing-tenants">Verwalten von Mandanten</a></td>
<td align="left">Erstellen und verwalten Sie Untermandanten und verwalten Sie deren Attribute und <a href="#subscribe">abonnierte Anwendungen</a>.</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="#user-hierarchies">Verwalten von Benutzerhierarchien</a></td>
<td align="left">Hiermit können Sie in {{< product-c8y-iot >}} verschiedene Organisationen getrennt verwalten, die dieselbe Datenbank teilen.</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="#customization">Anpassen der Plattform</a></td>
<td align="left">Passen Sie Ihre Plattform mit verschiedenen individuellen <a href="#configuration">Konfigurationseinstellungen</a>, der Verwendung von <a href="#branding">Branding</a> und einem eigenen <a href="#domain-name">Domain-Namen</a> nach Ihren Wünschen an. </td>
</tr>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="#support-user-access">Supportbenutzerzugriff</a></td>
<td align="left">Unterstützen Sie Ihre Kunden, indem Sie mit einem Supportbenutzer auf deren Benutzer zugreifen.</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="#license-management">Lizenzverwaltung</a></td>
<td align="left">Verwalten Sie Lizenzen für die Domains der {{< enterprise-tenant-de >}}s über die Benutzeroberfläche.</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="#usage-and-billing">Nutzungsstatistiken und Abrechnung</a></td>
<td align="left">Zeigen Sie <a href="#usage-stats">statistische Informationen</a> zu den einzelnen Mandanten an, z. B. die Anzahl der erstellten Geräte oder Alarme, sowie zur <a href="#microservice-usage">Ressourcennutzung für jeden Microservice</a> zu jedem Mandanten zu Anrechnungszwecken. </td>
<tr>
<td align="left"><a href="#data-broker">Data Broker</a></td>
<td align="left">Teilen Sie Daten selektiv mit anderen Mandanten mit Hilfe von <a href="#data-broker-connectors">Datenkonnektoren</a> und <a href="#data-broker-subscriptions">Datenabonnements</a>.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
